<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://redhossu.github.io</id>
    <title>红拂不干正经事</title>
    <updated>2020-06-02T17:02:41.421Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://redhossu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://redhossu.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://redhossu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://redhossu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 红拂不干正经事</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[永远心跳]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/6-2/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/6-2/">
        </link>
        <updated>2020-06-02T15:45:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>挠头。<br>
上周六（日）没能写完，也不再补了。直接接着来。</p>
<p>上周和同事一起联机玩游戏。结果大家带来了各自的亲朋好友。瞬间扩充了一倍……不到。因为我是一个人。尴尬倒也不尴尬啦，这种场景我见多了（并没有），倒也应付的过来。<br>
这几天可能是攻击性太强，使唤人使唤的有点多。和其他的策划起了冲突。虽然没落下气势，但是让同事哑口无言也确实有点不好意思。落得个强势态度，也不知道是好是坏。<br>
顺便也因为一个效果不佳，接过了一些不是策划的工作。说来也是老板的锅，偌大的一个公司，竟然没有动画师，也没有特效师，更没有3D建模师，工作流都不完整，招这么多人都是干啥的，摆着看么。<br>
希望我做的动画明天能用上……</p>
<p>最近美国有不少变故。实在是闻所未闻。也不乏引人眼球的地方，但说倒是没什么好说的，只是觉得这个世界，又多了几分疯狂和疏离。</p>
<p>也不知道自己该不该谈自身。总觉得会是一些很短暂的东西。<br>
上周能明显感觉到自己堵住了。被一些莫名其妙的东西堵住了。似乎是身体拽住了我的缰绳，硬生生的把我拉了回去。我倒不讨厌这样的境地，毕竟熟悉的不能再熟悉。只是痛苦如影随形。或许身体在向我预示着什么吧。听天由命。</p>
<p>因为上述原因，上次的咨询也非常的……堵住了。我和兔姐姐四目相对，说不出话来。我眼神游离，不知道该看哪。直到看到屏幕上，她可怜巴巴的样子。我就想哄哄她，我说，说点别的话题吧。然后开始随便讲的什么。其实本来也是要讲这些的，但是不知道为什么，就是说不出口。说不出口。说着说着兔姐姐都哭了。她说她还没在咨询的时候哭过呢。哈哈哈。还是不专业了啊。她说，我打破僵局，要说点别的话题的时候，她就抑制不住想哭。<br>
人与人之间总会有各种各样的误会和隔阂，我真希望我能迈出那一步，让世界变得稍微好一点。我也能理解，我们要做的可能不是让世界变好，首先要做的是让自己活下去，活下去不是什么过错。嗯，倒也不冲突。</p>
<p>总而言之，我写这些。内心非常不安。我能注意到，我一直在用句号。因为我很难说意思连贯的句子。我再仔细体会一下。这大概是一种对自我的否定。对自我认知的一种否定。没办法写出因果承接的句子。需要随时结束的，完整的，圆环的语句。大概又是安全感的寒冬吧。多等等可能就会好一点。<br>
顺便总结一下从咨询里学到的一些东西吧。<br>
我是可以被拯救的。我是在被爱的。我需要观察自己。我可以做个人，这一点不是错误。</p>
<p>前两天下楼，发现夏天已经猛地来到了我眼前，昨夜的雨水猝然消失，似乎也预兆着好季节的来临。锅具已经到位，似乎我可以自己多做点什么。今天上班的时候，也不知道为什么，心里就有个欲望，想做自己的游戏，狠狠地做，对，就是一股子狠狠地劲。<br>
兔姐姐一个劲的催我出门玩，或许我也真的该「哒哒哒」的跑出来，找个地方转上几圈。去看，去听。去闻。</p>
<p>本来结尾了，但好像越说越多。<br>
之前的香一直没点，前两天想要给新家一个惊喜，发现没有打火机，对于新家而言实在是不够得体。所以别忘了买个打火机。</p>
<p>今天也加入了新的跑团！开始了新的征程，虽然新人物非常让人不满意，但还是在勉强在跑。这次的人物也算是我的新领域：单靠颜值来闯荡。app75的美少男，能否突破黑人大叔的防线，让我们拭目以待。</p>
<p>景物描写没词了！那我说点别的话题。<br>
动森进入了六月，开放了很多新奇的内容。也和朋友约好了端午的行程。武汉全民检测，似乎也提高了安心程度。但是呢，「自己」本身这件事，并非有好坏存在的，「它」更加复杂，更加……永恒。起码对于我来说，是永恒的存在。或许我也能依稀感受到冥冥中的默契。或许冥冥中自有天命。如果有流星滑过，我甚至都不知道该如何许愿。就祝我永远敏感，永远心跳吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[备份]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/bei-fen/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/bei-fen/">
        </link>
        <updated>2020-05-30T16:16:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>日子过的好快，上一篇周记好像就在三天前。</p>
<p>今天打守望群内赛，输了一把，其余的全都赢了。虽然我确实很久没打了，但是真的强！（指队友。<br>
边说着边去重新把今天晚上的守望回看了一遍。还是有在起作用嘛！而且还被队友夸了！感觉这个微信群就是个夸夸群，无论你做了点啥都夸。实在找不出来优点夸天气也要夸。</p>
<p>gency好像也是有了假期，跑去成都找白总玩了。撸猫加吃饭。哎呀，我也想去成都撸猫面基。虽然国内的owl比赛取消了，但还是想去成都去重庆去哈尔滨去长沙。</p>
<p>工作方面似乎变得奇怪起来。<br>
两个美术开始负责起主美的事情，但好像却不是很了解，于是……所有的事情都要我来过一遍。可是我不是美术啊！我审美不过关啊！也是为了不辜负他们的寄托，最近开始猛地补习美学知识。</p>
<p>不写了去他妈的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏天的兜帽]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-27/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-27/">
        </link>
        <updated>2020-05-27T12:32:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>迟到了。</p>
<p>先说迟到的原因。<br>
昨天要写的时候，学姐正好给我发消息。闲聊闲聊着，就顺道讨论了一下关于……她要分手的事情。一直说到了半夜三点。<br>
不得不说，学姐又自私又自负还充满同理心和同情心。简直就是痛苦的根源。但是她也清楚的知道，和现男友（称之为弟弟）真的不是一路人，也没什么未来。如果说没有未来是说未来会爆发不可调和的冲突的话，那其实是没有现在。永远无法交流，永远无法沟通。能想象出当你痛哭流涕去找对象安慰的时候，他说的唯一一句话就是：有时候我实在不明白你为什么这么想。<br>
「fine（耸肩）。」我心里就一直在重复这句话。<br>
甚至可以预见的是，学姐肯定还会不忍心，还会痛苦一番。但是不是一路人，她也比谁都清楚。<br>
祝学姐好运。希望下次可以不用绕弯就直接和我商量分手的事情。</p>
<p>工作上要说的就很多。<br>
一个是关于自己。<br>
又加了一名同事！微信好友多达3人！程序小哥也开始认识了！不愧是程序，真的很闷。可以说主观能动性非常不强了。<br>
一个是关于项目。<br>
项目自从上周过后，仿佛停滞了一般，什么进展都没有。我实在忍无可忍，列出了自己的计划表，找到要解决的问题，一个人一个人的讨论，抓住一个就说很久，一点一点的把事情说清楚。恨不得抓起每个同事的衣领，问他：你在做什么？你做到什么地步了？什么时候完成？我要看你的成果。<br>
也恨不得站在我们小组的面前，说：我需要一个答案。我不需要满分的答案，我不需要你解决问题。因为现在我们的工作停滞不前，没有任何满分的希望。我们的进度也不是开始追求满分的时候，因为我们遇到了很多问题。所以，给我一个答案，仅此而已。去做，去完成，我们要推进度，要做不完美的东西。<br>
感觉项目终于开始步入正轨。过几天就能有一些实质性的进展了。说不上好也说不上坏，这就是我要做的事情。感谢我的身体，我不由自主的写下计划表和需求列表，这就是工作的开始。<br>
一个是关于领导。<br>
这两天他怀着歉意的眼神和我说，我负责的这部分先不着急，先上线其他的内容。另外还有个新的项目可能需要我参加。<br>
嗯……行吧，意思我负责的这个东西没了。没事，继续负责新的东西就好。但是我真的很想去了解自己的项目，影响自己的项目。调整好心态，别让自己没工作就好……</p>
<p>巧的是，最近大家都没在打魔兽啦。或者因为女朋友，或者因为考研，或者因为结婚，或者因为搬家，总之乱七八糟的原因。很有成年人的感觉。<br>
有一天我们实在忍不住了，约好一帮人上线玩游戏，但是怎么也打不开，也进不了房间。于是一转攻势，开始闲聊。游戏群：闲聊群。</p>
<p>备忘：最近618活动，正好需要购买很多东西，做个列表备忘。（我原以为6.1才开始活动的，结果5.25就开始了……消费主义害死人……<br>
电磁炉和锅具<br>
浅色短袖<br>
鞋<br>
蛋花玉米（完美零食<br>
耳机前端（这个好贵不一定</p>
<p>这两天下了一场雨，气温稍降，可惜我没穿上我的兜帽。下次下雨，我一定穿上我最好看的那件。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恢复原本流动速度的时间]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-23/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-23/">
        </link>
        <updated>2020-05-23T16:18:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从以前的零食里翻出了一包牛肉干。黑色树根一样的肉纤维，细腻柔软的油脂，经过酶的消化和味蕾的品尝，化成一种绝对的蛋白质享受。我被这种极致所俘虏。牛肉干，真的好吃。</p>
<p>暴雪周年庆开始。陆续放出的皮肤依旧是惨不忍睹，天使也加入了奔波尔灞和霸波尔奔的行列，仓鼠依旧可爱看，金币依旧没地方花。有时候会想着不如把所有金币都花出去，搞个全收集好了。</p>
<p>公司的人际关系进展超出我的想象。竟然认识两个人了！<br>
也开始聊一些工作以外的话题，比如喜欢的动画和游戏什么的。啊，俗套且有效。可惜的是，老员工说公司好像并没有什么喜欢玩桌游的同事。我的kp梦，又远了一步。<br>
而且果然不是我的错觉。同事抱怨工作的同时，说了一句我甚至以为是我说的话：这烂工作真的是不想干了，但是这公司待遇实在是太好了，你都不敢想象这公司竟然还能挣钱，而且所有人都不加班。<br>
顺便记录一下同事对我的评价（让我印象深刻的说法）：<br>
你这身体也太瘦弱了吧。（筋肉肥宅震怒<br>
感觉你就是介于gay和直男之间的一种人。（？？？</p>
<p>前两天一怒之下买了个XBOX手柄接收器和八位堂的蓝牙手柄接收器。总而言之就是又为了消费主义花了一笔冤枉钱。但怪就怪在，我真的为这两个东西而着迷。远远地在沙发上用手柄玩游戏，真的是非常chill。电子锁就很chill了，夏日晚风也很chill，marks on my hand 也chill，用音箱播放marks on my hand 就更加无敌爆炸chill。<br>
我甚至能想到这样的场景。<br>
一个正派阳光的住户被噪音所困扰，不得已敲开邻居的房门，邻居留着短粗的胡子和齐肩的长发，一副死鱼眼盯着门外，「对不起啊，没想到声音穿透力这么强。话说你喜欢后摇么。」在道过歉之后就邀请正派邻居进家去听莫名其妙的音乐。实在是不可理喻。</p>
<p>这几天有两个朋友传来了考研成功的好消息。多年努力终于是成功上岸，恭喜他们鲤鱼跃龙门，又跳入了新的鱼缸。</p>
<p>工作内容的话，我对老板讲解了一些游戏的构成，用非常复杂的说法讲解了非常简单的机制，并让老板成功被我蛊惑决定按照我的方案去做。看着那张写满了数字的模拟数据，依稀会觉得这就只是一张通行证，大摇大摆旗鼓喧天的偷渡。总而言之就是还算顺利，摸鱼成功。<br>
正好今天看到了以前的工作笔记。里面密密麻麻的内容让我觉得恍若隔世。我真的做过这么复杂的东西么？<br>
让我有了一个察觉。其实我并不想去关心我不复杂的游戏模块，并不是我真的不关心，而是做的太懒了，我去细看的话一定迸发出更多的控制欲。我要始终记得我在工作当中的地位：顺路用一些智力和劳动，换取一定的生活资源，仅此而已。</p>
<p>和消费主义相关的还有厨具这回事。新住址没有现成的煤气灶台，需要自己买电磁炉或是微波炉。于是想趁机购入垂涎已久的小米电饭锅和小米电磁炉。倒也不算很贵。似乎也能满足自己的需要且不会过于夸张。但是对消费主义的恐惧总是让我停下脚步。再等等，再等等，如果生活能够持续的chill下去，那我一定买。</p>
<p>想谈点咨询的事情。但又不想说太多。最近觉得自己好像突破了点什么，解开了一个枷锁。但又不是以前那种枷锁，也不是以前那种解开。总之说不好，大概齐是在向着有利于自身的方向在前进的。</p>
<p>下午在阳光下，听着心爱的音箱，播放出后摇巨大的音墙，依稀觉得空气有了实感，粘稠且缓慢。无所事事的一天被这些空气所侵染，逐渐积蓄光芒和思想。<br>
我就在其中，缓慢度日。只是有点过于缓慢了，不好不坏。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们谁不是呢]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-20/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-20/">
        </link>
        <updated>2020-05-20T12:22:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周记迟到了！</p>
<p>这几天的温度是那种，开空调也行，不开空调也可的状态。</p>
<p>首要说的是新住址的床。超级软，导致第一晚无法入睡，起床后腰就像断了一样。这两天在腰下垫了个小凉被，稍微好一点。今天我把床垫翻过来试试。</p>
<p>音箱终于到了它应该有的位置，连上了我的小电脑。影音观感可以说非常完美。加上小沙发，有那么一点点chill的味道了。生活的地方终于可以被音乐铺满了。</p>
<p>工作方面。怎么说呢。昨天老板夸了一句：xx同学对merge游戏的理解非常好啊！@xx.<br>
我回了个哈哈大笑的表情。本来还想说过奖的，但还是不太自然。<br>
今天临下班前，看着马上就要结束的策划案，实在不知道怎么圆过去。就叫来了组员，激情讨论一小时。然后我灵机一动毙掉了他们所有的方案用了自己新想的。说真的，这个方案真的好。但感谢组员。虽然我对你们实在没什么感情但还是要谢谢你们。另外这几天也和美术的关系处的非常好，美术还会偷偷塞给我素材图，征求我的意见。程序就还没怎么说话，等做到我的功能模块，我一定要征服你们！（错乱。</p>
<p>-「柯基？那不是城市动物么，怎么加入森林主题啊。」<br>
-「没办法啊……老板定的……」<br>
-「其实也行，现代背景，几只动物去郊游，在老家干农活。建设新农村，支援大西北！」</p>
<p>话说果然侃大天就是生产力。这周确定下来的几个方案，全都是我看了几个设定图，随口胡诌出来的。但没想到效果还不错。我的想象力先生，就是我的神！</p>
<p>因为新住址的原因，开始每天晚上转着小饭馆，每家都尝一尝。有一家服务态度不错，水煮肉片做得也地道。大概会长期返场了。</p>
<p>楼下有个腰花面也是有意思。<br>
-「要辣椒么。」<br>
-「不要。」<br>
-「要酱油么。」<br>
-「要。」<br>
-「要葱花么。」<br>
-「要。」<br>
-「要盐么。」<br>
-「要……不是到底谁在做饭啊喂！」</p>
<p>最近开始重新拿起刺杀骑士团长。没想到，村上春树竟然会在我两个人生阶段陪着我。村上先生，也是我的神。</p>
<p>最近在一个人空想，既想，也空。望着不该望的空间，去想不该想的事物。淡漠，热烈；温柔，暴戾。这都是我。<br>
昨天晚上脑海里一直重复一个场景。来自一张小漫画。<br>
和女生打电话，女生说，可是我今晚一个人哎。<br>
靠着墙，背景是满天星空。「我们谁不是呢。」</p>
<p>开始咨询啦~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界毁灭与麦当劳]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-16/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-16/">
        </link>
        <updated>2020-05-16T18:37:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我有没有说过，再晚睡就是我就是狗这种话。总而言之，汪汪汪。</p>
<p>工作的话……还算顺利啦！主要是一直都在宽容我，没强制出什么东西。虽然我一副很忙的样子，也真的是很忙，但却不知道在忙什么。摸鱼什么的……就印象不太深刻。可能提高了一些文字表达能力吧。<br>
重点。我会觉得工作上有很多没办法学习的东西，或者说学到的很多东西我觉得没有必要。加上唯数据至上，唯市场至上的环境，让我始终觉得有些别扭。（详情可见葛巾转发的一篇文章，其实就是梁其伟在抱怨市场驱动。）我已经认认真真的在计划考研了。虽然有很多可以折衷的点，比如工作中其实可以更自主的学习更多的东西，因为环境真的很好，主管也很宽容，工作压力也不大，公司联合滴滴免费打车的车型也非常高级；比如可以通过很多方式来扩展在武汉的人际圈。但可能考研比较合适吧。反正先准备上，都不打紧的。</p>
<p>写到这看来，工作规划都好沉重啊……</p>
<p>搬家的事情。可能还是会很累啦，不过应该能顺利。记得明天再买一份蛋炒饭，他家虽然态度烂人也不聪明，但是还算舒适。想来也在这住了一年了。一年啊……等等，这不是回忆篇！过。</p>
<p>今天我的盗贼到69级了！首先我要感谢我的朋友达子，是他利用宝贵的学习科研时间，替我升级，突破了关键的5级，达到了大部队的水平。其次我要感谢所有我的朋友们，是他们陪着我balabala 不写了。<br>
我终于有刀扇了！这是盗贼的，唯一一个，aoe。说到这我都快哭了。真的不容易，别人一下砸一大片的时候，我只能用指甲刀一下一下修脚。现在我也有家用电器电风扇了，可以说全面步入了小康社会。</p>
<p>还有就是兔姐姐终于写完论文了👏🏻👏🏻👏🏻。虽然也和我没什么关系。记个印象深刻的。<br>
兔姐姐说，我总有一种影响别人的气质，比如她就特别在意我对她的评价，就像她的导师一样。我面对这种夸赞不知道怎么应对，一直低着头，听到最后一句就开玩笑说「意思你导师也不咋理你呗。」兔姐姐愣了好久，我还以为是我笑话太冷了，突然发现好像，我说错了话。兔姐姐愣了好久，说，是，是，我导师真的不怎么理我，原来是他不理我啊，我还以为是我不理他呢。嗯……希望她别太难过。</p>
<p>这几天公司楼下的饭馆只有零星开张，所幸的是，我喜欢的那家盖浇饭一直还在。中午吃饭摘口罩有点欲盖弥彰，但是心理安慰总好过没有。每天带很久的口罩也让我心跳加速，略感窒息，希望能很快适应起来。有了工作的催促，自己的游戏进度也突飞猛进。虽然很想继续吐槽自己，但是不得不说是件好事情。</p>
<p>前两天表妹来和我商量她工作的事情，其实很想帮帮她，但处于责任心，又没办法插手太深。只好默默祝福她，偷偷做点什么吧。</p>
<p>今天也在饭否更新了一大堆一大堆内容。感觉自己明天就会删掉的内容。谁知道呢，一觉起来，什么都有可能发生。世界毁灭了也说不定，吃到麦当劳也说不定。</p>
<p>今天武汉的气温，是足以开空调的温度。夏天终究还是到来了啊。热烈晴朗的夏季，请快些，请快些让这个世界，变得更加幸福起来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乾隆爷的水池]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-12/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-12/">
        </link>
        <updated>2020-05-12T17:16:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周记永远不会迟到！</p>
<p>敲定了搬家的事情。为了避开公共交通工具，也开始着手买摩托车的事情。正好公司这一阵子免费报销上班打的费用，也可以为我的摩托车大业争取一点时间。<br>
说来是乔迁之喜，但落实下来就变成了很多急需解决的问题。比如搬家的时候势必要劳动，但是自己的肩膀可能无法承受。比如摩托车的驾照、摩托车的价格、相关政策。比如有太多无法处理也不想处理的行李。<br>
但是新的住址有沙发哎，我已经想象出 chill 起来的画面了。</p>
<p>这几天被拉上打魔兽世界。补了位，玩了个亡灵盗贼。虽然 ff14有些 mmo 的经验，但到了 mmo 始祖的魔兽世界上，还是有很多不适应和惊喜。<br>
输出太低被吐槽，结果社区环境过于老派，游戏资料也有点过时，一时无法下手。今天练习了一阵结果还是有问题，只能说太多直接跳等级的人了，低等级就会缺很多关键技能。魔兽对于手柄的支持也很糟糕，可以说打魔兽都不怎么 chill。<br>
不过还好啦，其实 ff14玩了很久也没有和大部队一起打过本。魔兽倒是体验了一下打本的乐趣。</p>
<p>最近蚊子开始多起来了，也有可能是温度，晚上很难睡着。拿出了以前的「竹子」造型的驱蚊液。效果还不错。只是晚睡这一点留下来了，每天能睡5个小时左右。希望明天复工能让我恢复作息。</p>
<p>记得华科旁边的一个大学，里面竟然会有化石树林。实质上很厉害啦，但看起来就是一些奇怪的柱子立在那里还非要叫个公园。也不知道为什么会想到，好傻哦。</p>
<p>今天是久违的怀念稿。因为打魔兽的时候，就好像她一直坐在我旁边偷偷笑，说「好好玩哦」；安慰我，咬着下嘴唇，和我说「宝宝别着急」；不好意思的看着我，和我说「宝宝好棒」。是一个听起来很蠢，但对我来说却仿佛近在眼前的事情。<br>
其实也会有一些对这件事情的哲学或者观念。也没和谁说，大概率也不好说清楚。</p>
<p>又想起在华科面试，走过一个水池，那水池奇形怪状的，简直不成体统。好玩的是这水池还有名字。我忘了当时有没有和她说了，但是我好想给这个奇怪水池编个故事正正经经地骗人啊，一定很好玩。</p>
<p>「故事要从乾隆3年讲起……」大概会是这种开头啦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小和尚]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-9/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-9/">
        </link>
        <updated>2020-05-09T09:17:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上班时间写日记我最在行了！</p>
<p>是的今天是周六但依旧是工作时间。昨天晚上十一点老板发来消息说推倒之前的方案我们参考个新游戏。第一是十一点就不要布置任务了我下班了谢谢第二是请珍惜他人的工作成果虽然我偷懒了方案还没写吧。<br>
但其实想谈的不是这个。想说能动性的问题。<br>
其实工作心态大致有两种，一个是拿人钱财与人消灾，一个是主人翁。当主管更加强势，更加一言堂的时候，我就越消极。我想把这个细微之处说的更清晰一点：这个强势，甚至不是在说主管和下属的讨论方式，而是说，下属有没有决定权。我主动去多做事情的前提，一定是我能决定我能不做什么。当我做出的方案可以被一句话否定的时候，方案是否做的完美，已经和我无关了，因为完美也不会决定项目的任何东西，我需要的是说服老板，仅此而已。我不面向项目，我面向老板。这种心态不可能积极起来。当然，当我意识到这种状况的时候，我也会负责地把交给自己的事情做好，但一定不会多做。<br>
换句话说——上午看了个顽皮狗员工的采访，他说：在育碧，你能感受到你对游戏的「所有权」；但是在顽皮狗，你只是在工作。<br>
引申开来，当一个人的事情被另一个人所决定的时候，无论交流的方式多么随和、多么贴心、多么「为你着想」，这个人一定是消极的。</p>
<p>这周动森依旧在热情的炒大头菜。只是价格实在是不够美好，一路下跌，熔断拭目以待。<br>
所幸还有小苏和证券的参与，连夜把大头菜运给了他们。第二天就传来好消息，挣了40w，翻了一番。等等好像小苏还没把钱给我……我明天要一下钱……</p>
<p>陆陆续续关注了煤气局、电信局、家政服务的公众号。果然人就是会慢慢接触到莫名其妙的东西啊……</p>
<p>1986年的红白歌会真的很好看。</p>
<p>这周老白和我们抱怨，说潘老师值班帮了一个患者，结果被患者举报态度不好。越说越气，到后面潘老师亲自上阵来群里讲故事。一阵安慰之后潘老师也缓和了很多。直面社会垃圾真的是不容易。也没想到我们这个守望群竟然还有如此的作用……</p>
<p>顺便一说，owl竟然真的开始上托比昂了。职业选手的托比昂。ruaruarua 的那种托比昂。</p>
<p>因为间隔太短啦真的没什么好写的。因为工作的原因，每天都有在好好吃饭。<br>
每次吃饭都觉得自己像个光头的小和尚，认真的吃斋念佛种地洗衣服以及偷偷想小姑娘。<br>
苦行僧便是在下！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回马枪]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-7/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-7/">
        </link>
        <updated>2020-05-07T03:13:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>晚了两天。</p>
<p>首先要说的是语音团顺利结团了。kp 终于忍受不了每天高达5个小时的语音扮演，毅然决然决定提前 boss 战。他说：「光他们两个战斗人员，3回合就打了34伤害。我这可是一只高级合成兽啊！就三回合啊！去给我打 BOSS 啊！」</p>
<p>总而言之，我们遇到了一场「世纪之战」：<br>
2回合后，boss 受到伤害为0。<br>
3回合后，三人濒死。<br>
5回合后，半数战斗力开始互相攻击。<br>
尾花夏树，全程，没有一次，成功。<br>
本次战斗共有6个大失败和3个大成功。<br>
战斗结尾：尾花夏树终于规划好了最佳的攻击路线，他高高跃起，越过怪物巨大细长的手臂，凌空展开身体，随后双手将他珍爱的主厨刀，直插进怪物的面门。怪物发出痛苦的尖叫，尾花顺势蹬着怪物的肩膀，拔出刀具，接一个漂亮的前滚翻落地。你们只看到随着一阵风吹过，怪物就像烟一样消散开了。</p>
<p>插曲：<br>
-「你飞身一个擒抱，扑倒了邪恶的主教，你要做什么？」<br>
-「我搜一下主教的全身。」<br>
-「嗯。」<br>
-「然后把他裤子扒了。」<br>
-「嗯？」<br>
-「我拿走了主教的法杖，顺势把他的裤子褪掉脚踝，主教露出了黑色的秋裤。他还想继续逃跑，却因为裤子无法迈开步伐。」<br>
-「嗯……」<br>
-「那你以为？」<br>
-「我没以为。」<br>
（旁边副 kp：那可是我高贵的大主教啊！会隐身魔法的那种！）</p>
<p>工作环节只能说变本加厉。我9点买了早餐，想着开完会吃，没想到直接变成了午餐。</p>
<p>当我拉开大门的时候，我能感觉到，胳膊、肩膀、肩胛骨、脊背的肌肉骨骼，依次爆裂开来。大门停在那不动，我也几乎无法动弹。</p>
<p>更新了关于。</p>
<p>本以为已经结束了，没想到伴着雨水，春天刺了我一个回马枪。<br>
回忆和雨水一样丰沛，我也希望我能生长起来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tender is the Night]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-2/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-2/">
        </link>
        <updated>2020-05-02T11:29:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>巧了，本来就打算周二周六写总结：一是不想让频率太低，二是也想在咨询前一天，整理整理思路。结果现在的总结，成了不知所措的产物。也好，冥冥之中自有天命。</p>
<p>头几天的工作依旧忙碌，而且也分配了一个不是那么重要的模块，算是侧面反应了在公司的地位。我也能想到王鹏怎么安慰我：别在意，把分配给自己的工作做好，做到精益求精，这才是最重要的。说实话，我做的这几份东西我还真的挺满意的。</p>
<p>虽然满意，但是差点和同事起了争执。有个同事出了份方案，我怎么看怎么觉得不顺眼，批评了几句就置气亲自出方案。最可气的是，老板竟然还给这句话点了赞。真是是可忍孰不可忍，折腾了一下午才搞完原本不该我负责的方案。</p>
<p>五一假期又给自己找了点事情：报了一个语音团。相比文字来说，语音的进度更快，节选如下。</p>
<p>-「尾花左手拎着花，去鱼店拿预订的河豚。见到老板，一个碰拳，表达男人的友谊。」<br>
-「老板拿出了两条最好的河豚。」<br>
-「（？）那尾花拿出随身携带的旬刀，借用老板的案板，刀光凛冽，只是几个手腕翻转，就处理好了河豚。」<br>
-「老板在旁拍手叫好，还偷偷拿了块鱼干放进袋子里。」<br>
-「（？？？）那尾花取出一枝花，别在老板的耳朵上，作为回礼。」</p>
<p>-「织田xx：进行聆听检定: 1d100 = 100/70大失败」<br>
-「？？？等等啊，我编一下剧情。」<br>
哼哧哼哧。<br>
-「织田xx：进行侦查检定: 1d100 = 97/50大失败」<br>
-「？？？等一下，这种情况我没写。」<br>
哼哧哼哧。<br>
-「织田xx：进行图书馆检定: 1d100 = 99/70大失败」<br>
-「……」<br>
旁观：以后写剧本记得写大失败的剧情啊！</p>
<p>自己的小游戏 demo 也逐渐开始成型，看着像那么回事了。到时候给朋友们测试一波，接受批判与嘲弄。</p>
<p>可能是要下雨了，这几天半夜气息潮湿。夜风过分温柔，让我不忍入睡。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>