<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://redhossu.github.io</id>
    <title>红拂不干正经事</title>
    <updated>2020-05-03T01:33:01.247Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://redhossu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://redhossu.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://redhossu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://redhossu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 红拂不干正经事</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tender is the Night]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/bei-fen/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/bei-fen/">
        </link>
        <updated>2020-05-02T11:29:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>巧了，本来就打算周二周六写总结：一是不想让频率太低，二是也想在咨询前一天，整理整理思路。结果现在的总结，成了不知所措的产物。也好，冥冥之中自有天命。</p>
<p>头几天的工作依旧忙碌，而且也分配了一个不是那么重要的模块，算是侧面反应了在公司的地位。我也能想到王鹏怎么安慰我：别在意，把分配给自己的工作做好，做到精益求精，这才是最重要的。说实话，我做的这几份东西我还真的挺满意的。</p>
<p>虽然满意，但是差点和同事起了争执。有个同事出了份方案，我怎么看怎么觉得不顺眼，批评了几句就置气亲自出方案。最可气的是，老板竟然还给这句话点了赞。真是是可忍孰不可忍，折腾了一下午才搞完原本不该我负责的方案。</p>
<p>五一假期又给自己找了点事情：报了一个语音团。相比文字来说，语音的进度更快，节选如下。</p>
<p>-「尾花左手拎着花，去鱼店拿预订的河豚。见到老板，一个碰拳，表达男人的友谊。」<br>
-「老板拿出了两条最好的河豚。」<br>
-「（？）那尾花拿出随身携带的旬刀，借用老板的案板，刀光凛冽，只是几个手腕翻转，就处理好了河豚。」<br>
-「老板在旁拍手叫好，还偷偷拿了块鱼干放进袋子里。」<br>
-「（？？？）那尾花取出一枝花，别在老板的耳朵上，作为回礼。」</p>
<p>-「织田xx：进行聆听检定: 1d100 = 100/70大失败」<br>
-「？？？等等啊，我编一下剧情。」<br>
哼哧哼哧。<br>
-「织田xx：进行侦查检定: 1d100 = 97/50大失败」<br>
-「？？？等一下，这种情况我没写。」<br>
哼哧哼哧。<br>
-「织田xx：进行图书馆检定: 1d100 = 99/70大失败」<br>
-「……」<br>
旁观：以后写剧本记得写大失败的剧情啊！</p>
<p>自己的小游戏 demo 也逐渐开始成型，看着像那么回事了。到时候给朋友们测试一波，接受批判与嘲弄。</p>
<p>可能是要下雨了，这几天半夜气息潮湿。夜风过分温柔，让我不忍入睡。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[红拂基金会]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/4-29/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/4-29/">
        </link>
        <updated>2020-04-26T02:34:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一周没写了……原因很明显，太忙了，状态也不算特别好。</p>
<p>老板一上来就说，我们要立项，我们这周就要定下来，大家这几天压力会比较大。<br>
本来以我对工作的态度，压力不会很大。<br>
但是每天早上打电话叫我看群里消息什么的压力也太大了吧！开会到凌晨一点压力也太大了吧！写了完整方案后第二天要做个完全不一样的游戏压力也太大了吧！</p>
<p>而且事赶事，这周正好要去医院。经历了第一次x 光和核磁。很奇妙的感受。在类似封闭的圆筒里，耳边是电流的轰鸣。我想象磁场穿过我的身体，摆正我的氢离子，对我的身体造成或许永远也发现不了的损伤。人生真的是什么都会经历呢。</p>
<p>又晚写了几天，就再多说点。</p>
<p>周六的时候想到如此美好的假期，理应跑出去四六九城的转。结果正好朋友叫我出门。一拍即合，约在周日。<br>
还算顺利，又说周二邀我去他家吃烧烤。我现在还是一手的烧烤和小龙虾味。也算是和朋友有了短暂的交集。</p>
<p>网上冲浪期间，又学到了不少奇技淫巧，比如 git 啊，比如 js 啊，比如现有的im 机器人啊，比如跑团工具什么的。有功夫的话写个现有的 trpg 工具介绍和工具流好了。</p>
<p>有三个极度高兴的时刻我一直记得。<br>
一个是我上zheng*岛的时候，他给了我一个梯子，我激动地漫山遍野乱走，感觉谁也挡不住我。<br>
一个是我上小苏岛的时候，他告诉我按住 B 可以奔跑，我激动地漫山遍野乱跑，感觉谁也挡不住我。<br>
一个是我卖出大头菜赚了10万的时候，我镇定的原地绕圈，想着明天去华尔街报到应该穿什么衣服。</p>
<p>总而言之，我还在。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[短暂的回应]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/4-18/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/4-18/">
        </link>
        <updated>2020-04-19T07:49:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>4-18| 4-19</p>
<p>拖到两天合成一篇。</p>
<p>我妈对我说这一大捆菠菜只要一块钱的时候，我对逛超市这种行为发起了内心的鄙夷。果然菜市场才是生活，超市只是个伪造品。</p>
<p>本来打算去医院，但是当时屈服于自己的懒惰和对我妈参与到这件事的反感，毅然决然（并没有）地躺在床上赖了两天。<br>
所幸病情并没有加重，但也没有任何好转。<br>
周一一定。</p>
<p>依稀又回到了小学：鲅鱼、鱼香肉丝加米饭。这种组合真的太棒了，好吃到哭泣。</p>
<p>动森却是没有丝毫落下。合计两天一共去了四次资源岛。<br>
其中一次是竹子岛：面对满地竹笋需要铲子挖，但是铲子碎掉、整个岛屿不足5块硬木的时候，内心的悔与泪要从身体里喷出来。也是因此知道了可以用里程点数换基础工具的功能。任天堂，好样的！</p>
<p>回到标题。<br>
刚回家那一阵极度焦躁，原因之一就是离开了惯用的电脑。导致一些很常用的行为无法进行，比如守望，比如外网，比如大型游戏。如今在回归之际，巧了，又要面对这样的情况：把借来的电脑还回去后，手头只有一个性能羸弱的MacBook Air。</p>
<p>如果说之前的状态是焦躁和无序。现在的情绪可能更加平和一点。不得不说病情反而给人了一些安抚的效果：与肉体的痛苦相比，精神的痛苦显得一点都不紧迫。当然是「紧迫」，并不是不重要。<br>
我能清楚的察觉到我的想法。固定而规律的生活更让我有安全感，因此面临这些问题我相信我能很好的应对；与这件事相比，有很多其他更加重要的情绪需要我一一处理，我可以先行放置这种焦虑和无序；这种焦虑来自我对无能的抵抗，因为电脑的限制，我的很多行为无法进行，这意味着我的无力，但我无需证明我的力量，我并非无力或有力，我要做或不做，仅此而已。或者更加世俗，更加自私的想法是：我可以先用手头可行的东西来做些事情，至于其他的，以后再说吧。</p>
<p>前两天又和兔姐姐交流了死亡这件事。死亡让我用现在的眼睛来看现在，让我用宇宙的眼镜来看自身，总之，它给我短暂的力量。嘛，仅此而已。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老子的问候]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/4-17/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/4-17/">
        </link>
        <updated>2020-04-18T03:04:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吃了馄饨和糖片，满足感+1. 同时围绕在油条哥周围的，还有很多已经开门的小摊，早餐正餐都有。这条街的吸引力依旧存在，只是小门没开、绕路太远，实在是不方便。</p>
<p>终于去了医院，顺便补充了一波异地医保的相关知识。结论就是明天再来。<br>
吃到了麦当劳新品：麦麦脆汁鸡。能够把鸡腿的粗糙肌肉做到如此程度，非常满意。</p>
<p>祸福相依这事又一次得到了验证。</p>
<p>先介绍一下任天堂的会员政策。<br>
首先任天堂分多个区服，例如日服、港服、美服、澳服；不同区服的商品价格固定，兑换成人民币的价格大致相当。<br>
购买「任天堂会员」后，获得会员身份，同时获得购买「会员游戏兑换劵」的资格。这两个购买物要求<strong>区服保持一致</strong>。另外，港服虽然可以购买会员，但是<strong>现不提供兑换劵</strong>。<br>
然而最近汇率变动，澳币价格大幅跳水，因此购买澳服会员，同时购入兑换劵，成了近期的最优选——大致在300元以内可以拿下「动物森友会」，相比而言，淘宝实体版价格在580元左右。</p>
<p>前一阵想趁着这波羊毛跳上动森的车，谁成想还是晚了一步，澳服反应很快，早早禁用了中国信用卡。多次尝试未果，只能忍痛买了港服会员。心里也知道自己一时半会玩不上动森了，就安心玩会员自带的老游戏，也是别有一番风味。<br>
此为前情。</p>
<p>终于！昨天获得了重磅消息！任天堂港服，发售兑换劵了！我！玩到了动森！价格在300元以内、付款过程很顺利、港服体验很流畅等等体验，让我觉得购买港服会员真的是非常棒。果真是祸兮福所倚，福兮祸所伏。半个月前谁能想到购买港服会员呢，谁能想到港服的兑换劵如此便宜呢。老子诚不欺我。</p>
<p><strong>但是会员自带的老游戏真的是很好玩！一定要玩啊！来和我联机啊！</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[猪耳朵和蒜肠很搭]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/4-16/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/4-16/">
        </link>
        <updated>2020-04-16T15:44:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说充实也充实。</p>
<p>看了游戏系统书，看的不多想得多。<br>
用github pages建了个没有字数限制的念念碎页面。<br>
晚饭是猪耳朵蒜肠炒菠菜。猪耳朵和蒜肠意外的搭。<br>
顺便因为这个gridea开始准备学点前端的知识。</p>
<p>说懒惰也依旧懒惰。<br>
昨天预备好的医院之行告吹。<br>
放了好久的蔬菜还是有一点点烂掉了。痛定思痛，下定决心每周采购两次食材。</p>
<p>依旧是好奇心浓重，依旧是不务正业，但还是能感觉和初中时候的自己有些许的不同。希望能稍微好一点，一点点。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2020-04-16T11:06:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自我监督用。<br>
饭否140字限制话唠发挥，不得已。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>