<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://redhossu.github.io</id>
    <title>红拂不干正经事</title>
    <updated>2020-07-05T18:31:35.657Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://redhossu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://redhossu.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://redhossu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://redhossu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 红拂不干正经事</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[走神：浴室]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/zou-shen-yu-shi/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/zou-shen-yu-shi/">
        </link>
        <updated>2020-07-05T17:48:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从小洗澡怕鬼。怕正洗着头，一睁眼突然有个鬼（或者说奇形怪状的什么生物）贴我脸上，然后如何如何。以前也停止过一段时间幼稚的想象。最近开始愈演愈烈。且不说是否有如此无聊的神鬼，单是只有在浴室才会如此想象，好像就非常奇怪了。<br>
也能给这件事找到一些由头。<br>
比如小时候到（算是坏同学）同学家玩，他们聚在一起看恐怖电影。我装作不敢兴趣，坐在最后面不敢直视，直到气氛过于平静，我开始看着电视等着出现点什么。也是如我所愿，没一会女主角一回头，就看见一个穿着白大褂的科研人员变身成怪物正死死地盯着她。大家自然是吓了个鬼哭狼嚎，我则是愣在那里不敢动弹。<br>
如此说来我心中很多凶恶的形象都是蛇一类的动物。似乎也和这个有关？</p>
<p>再有就是对比没有这种想象的那段时间。似乎我是想要个守护者。守护我可以不被这些怪物所侵扰。我在害怕什么，害怕怪物的出现，还是害怕出现之后的如何如何。我需要对此做出准备么。我该如何准备。这算不算「杞人忧天」？如此对比，什么才叫杞人忧天？为将来做准备，将来是有多远。我该按照怎样的道路来预想今后的生活。<br>
一个一个说。<br>
我可能是单纯害怕怪物的出现。害怕他人单纯的恶意和视觉的冲击。我不知该如何应对。我害怕受伤，除非有个保护神，能保护我的一切，能让我不再担忧今后所有的事情，能让我相信我会无病无灾，毫无波澜度过一生。我为什么会害怕受伤啊。人当然会害怕受伤。我害怕受伤就是害怕死亡么？好像也不是。害怕受伤……我再想想。<br>
我可能是害怕出现之后的事情。害怕死亡。啊，那事情就好办了。因为无可奈何。谁能逃的过死亡呢。谁能逃的过死亡的审判呢。谁能不畏惧死亡呢。<br>
提到死亡，自然会提到对人生的定义。如果人会死亡。那其实一切都无意义。一切都可以被选择被抛弃。因为一切都会失去。现代社会才存在了多久，现代伦理才存在多久，高考才恢复了多久。这一切都仿佛可以被颠覆。恪守一些他人的定义他人的准则，也经常会让我受伤。<br>
那句话，除却死亡，人生皆是擦伤。<br>
挺好。说着说着变成了自我的解释。这好像是对自我的不信任。主要是有想好一套理论，但却被害怕受伤这件事给僵住了。<br>
我害怕失去。害怕受伤。害怕受伤我明白，但是，好奇怪。我觉得这不是单纯的害怕受伤从而是害怕死亡这件事。我怕的不是受伤的伤口，我怕的是受伤之后的我。我为那个受伤的我而担心。我不想变成那个受伤的人。我不该是受伤的。嘶，差一步了感觉。明天再说。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[备份]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/6-14/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/6-14/">
        </link>
        <updated>2020-06-13T17:00:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好，一周之后恢复记录！</p>
<p>先要说，之前的键盘没电了，现在在用一个备用键盘。可以说非常难用了，卡键啊苦涩啊什么的，虽然影响效率，但在做就是好的嘛！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[备份]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/6-7/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/6-7/">
        </link>
        <updated>2020-06-06T17:09:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本次的写作，是在弥漫着G大调第一大提琴组曲的屋子里写成的。</p>
<p>其实有一段时间，我试着不用「的」。「的」除了从属以外，更多的用在装饰性的词汇当中。而对于讲述而言，装饰性的词汇，堆积起来会让文章变得臃肿累赘。所幸的是，规避「的」的存在，倒也说得通，讲得明白，并没有很奇怪。当然，作为锻炼，只持续了一段时间就停止了。<br>
也不知道为什么突然想到了这个。</p>
<p>总觉得上次周记是一件很远的事情。<br>
（刚才有点饿，就定了份外卖。凌晨两点，楼道里空无一人，但是灯火通明，楼下的灯光也和平常一样。反而觉得现在的时间不正常的我，倒是有些格格不入。「这是都市的凌晨两点哎，有什么不对劲么？」灯光对我说到。）</p>
<p>首先映入眼帘的，是久违的跑团方阵！</p>
<p>不想写了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[永远心跳]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/6-2/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/6-2/">
        </link>
        <updated>2020-06-02T15:45:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>挠头。<br>
上周六（日）没能写完，也不再补了。直接接着来。</p>
<p>上周和同事一起联机玩游戏。结果大家带来了各自的亲朋好友。瞬间扩充了一倍……不到。因为我是一个人。尴尬倒也不尴尬啦，这种场景我见多了（并没有），倒也应付的过来。<br>
这几天可能是攻击性太强，使唤人使唤的有点多。和其他的策划起了冲突。虽然没落下气势，但是让同事哑口无言也确实有点不好意思。落得个强势态度，也不知道是好是坏。<br>
顺便也因为一个效果不佳，接过了一些不是策划的工作。说来也是老板的锅，偌大的一个公司，竟然没有动画师，也没有特效师，更没有3D建模师，工作流都不完整，招这么多人都是干啥的，摆着看么。<br>
希望我做的动画明天能用上……</p>
<p>最近美国有不少变故。实在是闻所未闻。也不乏引人眼球的地方，但说倒是没什么好说的，只是觉得这个世界，又多了几分疯狂和疏离。</p>
<p>也不知道自己该不该谈自身。总觉得会是一些很短暂的东西。<br>
上周能明显感觉到自己堵住了。被一些莫名其妙的东西堵住了。似乎是身体拽住了我的缰绳，硬生生的把我拉了回去。我倒不讨厌这样的境地，毕竟熟悉的不能再熟悉。只是痛苦如影随形。或许身体在向我预示着什么吧。听天由命。</p>
<p>因为上述原因，上次的咨询也非常的……堵住了。我和兔姐姐四目相对，说不出话来。我眼神游离，不知道该看哪。直到看到屏幕上，她可怜巴巴的样子。我就想哄哄她，我说，说点别的话题吧。然后开始随便讲的什么。其实本来也是要讲这些的，但是不知道为什么，就是说不出口。说不出口。说着说着兔姐姐都哭了。她说她还没在咨询的时候哭过呢。哈哈哈。还是不专业了啊。她说，我打破僵局，要说点别的话题的时候，她就抑制不住想哭。<br>
人与人之间总会有各种各样的误会和隔阂，我真希望我能迈出那一步，让世界变得稍微好一点。我也能理解，我们要做的可能不是让世界变好，首先要做的是让自己活下去，活下去不是什么过错。嗯，倒也不冲突。</p>
<p>总而言之，我写这些。内心非常不安。我能注意到，我一直在用句号。因为我很难说意思连贯的句子。我再仔细体会一下。这大概是一种对自我的否定。对自我认知的一种否定。没办法写出因果承接的句子。需要随时结束的，完整的，圆环的语句。大概又是安全感的寒冬吧。多等等可能就会好一点。<br>
顺便总结一下从咨询里学到的一些东西吧。<br>
我是可以被拯救的。我是在被爱的。我需要观察自己。我可以做个人，这一点不是错误。</p>
<p>前两天下楼，发现夏天已经猛地来到了我眼前，昨夜的雨水猝然消失，似乎也预兆着好季节的来临。锅具已经到位，似乎我可以自己多做点什么。今天上班的时候，也不知道为什么，心里就有个欲望，想做自己的游戏，狠狠地做，对，就是一股子狠狠地劲。<br>
兔姐姐一个劲的催我出门玩，或许我也真的该「哒哒哒」的跑出来，找个地方转上几圈。去看，去听。去闻。</p>
<p>本来结尾了，但好像越说越多。<br>
之前的香一直没点，前两天想要给新家一个惊喜，发现没有打火机，对于新家而言实在是不够得体。所以别忘了买个打火机。</p>
<p>今天也加入了新的跑团！开始了新的征程，虽然新人物非常让人不满意，但还是在勉强在跑。这次的人物也算是我的新领域：单靠颜值来闯荡。app75的美少男，能否突破黑人大叔的防线，让我们拭目以待。</p>
<p>景物描写没词了！那我说点别的话题。<br>
动森进入了六月，开放了很多新奇的内容。也和朋友约好了端午的行程。武汉全民检测，似乎也提高了安心程度。但是呢，「自己」本身这件事，并非有好坏存在的，「它」更加复杂，更加……永恒。起码对于我来说，是永恒的存在。或许我也能依稀感受到冥冥中的默契。或许冥冥中自有天命。如果有流星滑过，我甚至都不知道该如何许愿。就祝我永远敏感，永远心跳吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[备份]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/bei-fen/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/bei-fen/">
        </link>
        <updated>2020-05-30T16:16:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>日子过的好快，上一篇周记好像就在三天前。</p>
<p>今天打守望群内赛，输了一把，其余的全都赢了。虽然我确实很久没打了，但是真的强！（指队友。<br>
边说着边去重新把今天晚上的守望回看了一遍。还是有在起作用嘛！而且还被队友夸了！感觉这个微信群就是个夸夸群，无论你做了点啥都夸。实在找不出来优点夸天气也要夸。</p>
<p>gency好像也是有了假期，跑去成都找白总玩了。撸猫加吃饭。哎呀，我也想去成都撸猫面基。虽然国内的owl比赛取消了，但还是想去成都去重庆去哈尔滨去长沙。</p>
<p>工作方面似乎变得奇怪起来。<br>
两个美术开始负责起主美的事情，但好像却不是很了解，于是……所有的事情都要我来过一遍。可是我不是美术啊！我审美不过关啊！也是为了不辜负他们的寄托，最近开始猛地补习美学知识。</p>
<p>不写了去他妈的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏天的兜帽]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-27/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-27/">
        </link>
        <updated>2020-05-27T12:32:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>迟到了。</p>
<p>先说迟到的原因。<br>
昨天要写的时候，学姐正好给我发消息。闲聊闲聊着，就顺道讨论了一下关于……她要分手的事情。一直说到了半夜三点。<br>
不得不说，学姐又自私又自负还充满同理心和同情心。简直就是痛苦的根源。但是她也清楚的知道，和现男友（称之为弟弟）真的不是一路人，也没什么未来。如果说没有未来是说未来会爆发不可调和的冲突的话，那其实是没有现在。永远无法交流，永远无法沟通。能想象出当你痛哭流涕去找对象安慰的时候，他说的唯一一句话就是：有时候我实在不明白你为什么这么想。<br>
「fine（耸肩）。」我心里就一直在重复这句话。<br>
甚至可以预见的是，学姐肯定还会不忍心，还会痛苦一番。但是不是一路人，她也比谁都清楚。<br>
祝学姐好运。希望下次可以不用绕弯就直接和我商量分手的事情。</p>
<p>工作上要说的就很多。<br>
一个是关于自己。<br>
又加了一名同事！微信好友多达3人！程序小哥也开始认识了！不愧是程序，真的很闷。可以说主观能动性非常不强了。<br>
一个是关于项目。<br>
项目自从上周过后，仿佛停滞了一般，什么进展都没有。我实在忍无可忍，列出了自己的计划表，找到要解决的问题，一个人一个人的讨论，抓住一个就说很久，一点一点的把事情说清楚。恨不得抓起每个同事的衣领，问他：你在做什么？你做到什么地步了？什么时候完成？我要看你的成果。<br>
也恨不得站在我们小组的面前，说：我需要一个答案。我不需要满分的答案，我不需要你解决问题。因为现在我们的工作停滞不前，没有任何满分的希望。我们的进度也不是开始追求满分的时候，因为我们遇到了很多问题。所以，给我一个答案，仅此而已。去做，去完成，我们要推进度，要做不完美的东西。<br>
感觉项目终于开始步入正轨。过几天就能有一些实质性的进展了。说不上好也说不上坏，这就是我要做的事情。感谢我的身体，我不由自主的写下计划表和需求列表，这就是工作的开始。<br>
一个是关于领导。<br>
这两天他怀着歉意的眼神和我说，我负责的这部分先不着急，先上线其他的内容。另外还有个新的项目可能需要我参加。<br>
嗯……行吧，意思我负责的这个东西没了。没事，继续负责新的东西就好。但是我真的很想去了解自己的项目，影响自己的项目。调整好心态，别让自己没工作就好……</p>
<p>巧的是，最近大家都没在打魔兽啦。或者因为女朋友，或者因为考研，或者因为结婚，或者因为搬家，总之乱七八糟的原因。很有成年人的感觉。<br>
有一天我们实在忍不住了，约好一帮人上线玩游戏，但是怎么也打不开，也进不了房间。于是一转攻势，开始闲聊。游戏群：闲聊群。</p>
<p>备忘：最近618活动，正好需要购买很多东西，做个列表备忘。（我原以为6.1才开始活动的，结果5.25就开始了……消费主义害死人……<br>
电磁炉和锅具<br>
浅色短袖<br>
鞋<br>
蛋花玉米（完美零食<br>
耳机前端（这个好贵不一定</p>
<p>这两天下了一场雨，气温稍降，可惜我没穿上我的兜帽。下次下雨，我一定穿上我最好看的那件。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恢复原本流动速度的时间]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-23/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-23/">
        </link>
        <updated>2020-05-23T16:18:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从以前的零食里翻出了一包牛肉干。黑色树根一样的肉纤维，细腻柔软的油脂，经过酶的消化和味蕾的品尝，化成一种绝对的蛋白质享受。我被这种极致所俘虏。牛肉干，真的好吃。</p>
<p>暴雪周年庆开始。陆续放出的皮肤依旧是惨不忍睹，天使也加入了奔波尔灞和霸波尔奔的行列，仓鼠依旧可爱看，金币依旧没地方花。有时候会想着不如把所有金币都花出去，搞个全收集好了。</p>
<p>公司的人际关系进展超出我的想象。竟然认识两个人了！<br>
也开始聊一些工作以外的话题，比如喜欢的动画和游戏什么的。啊，俗套且有效。可惜的是，老员工说公司好像并没有什么喜欢玩桌游的同事。我的kp梦，又远了一步。<br>
而且果然不是我的错觉。同事抱怨工作的同时，说了一句我甚至以为是我说的话：这烂工作真的是不想干了，但是这公司待遇实在是太好了，你都不敢想象这公司竟然还能挣钱，而且所有人都不加班。<br>
顺便记录一下同事对我的评价（让我印象深刻的说法）：<br>
你这身体也太瘦弱了吧。（筋肉肥宅震怒<br>
感觉你就是介于gay和直男之间的一种人。（？？？</p>
<p>前两天一怒之下买了个XBOX手柄接收器和八位堂的蓝牙手柄接收器。总而言之就是又为了消费主义花了一笔冤枉钱。但怪就怪在，我真的为这两个东西而着迷。远远地在沙发上用手柄玩游戏，真的是非常chill。电子锁就很chill了，夏日晚风也很chill，marks on my hand 也chill，用音箱播放marks on my hand 就更加无敌爆炸chill。<br>
我甚至能想到这样的场景。<br>
一个正派阳光的住户被噪音所困扰，不得已敲开邻居的房门，邻居留着短粗的胡子和齐肩的长发，一副死鱼眼盯着门外，「对不起啊，没想到声音穿透力这么强。话说你喜欢后摇么。」在道过歉之后就邀请正派邻居进家去听莫名其妙的音乐。实在是不可理喻。</p>
<p>这几天有两个朋友传来了考研成功的好消息。多年努力终于是成功上岸，恭喜他们鲤鱼跃龙门，又跳入了新的鱼缸。</p>
<p>工作内容的话，我对老板讲解了一些游戏的构成，用非常复杂的说法讲解了非常简单的机制，并让老板成功被我蛊惑决定按照我的方案去做。看着那张写满了数字的模拟数据，依稀会觉得这就只是一张通行证，大摇大摆旗鼓喧天的偷渡。总而言之就是还算顺利，摸鱼成功。<br>
正好今天看到了以前的工作笔记。里面密密麻麻的内容让我觉得恍若隔世。我真的做过这么复杂的东西么？<br>
让我有了一个察觉。其实我并不想去关心我不复杂的游戏模块，并不是我真的不关心，而是做的太懒了，我去细看的话一定迸发出更多的控制欲。我要始终记得我在工作当中的地位：顺路用一些智力和劳动，换取一定的生活资源，仅此而已。</p>
<p>和消费主义相关的还有厨具这回事。新住址没有现成的煤气灶台，需要自己买电磁炉或是微波炉。于是想趁机购入垂涎已久的小米电饭锅和小米电磁炉。倒也不算很贵。似乎也能满足自己的需要且不会过于夸张。但是对消费主义的恐惧总是让我停下脚步。再等等，再等等，如果生活能够持续的chill下去，那我一定买。</p>
<p>想谈点咨询的事情。但又不想说太多。最近觉得自己好像突破了点什么，解开了一个枷锁。但又不是以前那种枷锁，也不是以前那种解开。总之说不好，大概齐是在向着有利于自身的方向在前进的。</p>
<p>下午在阳光下，听着心爱的音箱，播放出后摇巨大的音墙，依稀觉得空气有了实感，粘稠且缓慢。无所事事的一天被这些空气所侵染，逐渐积蓄光芒和思想。<br>
我就在其中，缓慢度日。只是有点过于缓慢了，不好不坏。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们谁不是呢]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-20/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-20/">
        </link>
        <updated>2020-05-20T12:22:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周记迟到了！</p>
<p>这几天的温度是那种，开空调也行，不开空调也可的状态。</p>
<p>首要说的是新住址的床。超级软，导致第一晚无法入睡，起床后腰就像断了一样。这两天在腰下垫了个小凉被，稍微好一点。今天我把床垫翻过来试试。</p>
<p>音箱终于到了它应该有的位置，连上了我的小电脑。影音观感可以说非常完美。加上小沙发，有那么一点点chill的味道了。生活的地方终于可以被音乐铺满了。</p>
<p>工作方面。怎么说呢。昨天老板夸了一句：xx同学对merge游戏的理解非常好啊！@xx.<br>
我回了个哈哈大笑的表情。本来还想说过奖的，但还是不太自然。<br>
今天临下班前，看着马上就要结束的策划案，实在不知道怎么圆过去。就叫来了组员，激情讨论一小时。然后我灵机一动毙掉了他们所有的方案用了自己新想的。说真的，这个方案真的好。但感谢组员。虽然我对你们实在没什么感情但还是要谢谢你们。另外这几天也和美术的关系处的非常好，美术还会偷偷塞给我素材图，征求我的意见。程序就还没怎么说话，等做到我的功能模块，我一定要征服你们！（错乱。</p>
<p>-「柯基？那不是城市动物么，怎么加入森林主题啊。」<br>
-「没办法啊……老板定的……」<br>
-「其实也行，现代背景，几只动物去郊游，在老家干农活。建设新农村，支援大西北！」</p>
<p>话说果然侃大天就是生产力。这周确定下来的几个方案，全都是我看了几个设定图，随口胡诌出来的。但没想到效果还不错。我的想象力先生，就是我的神！</p>
<p>因为新住址的原因，开始每天晚上转着小饭馆，每家都尝一尝。有一家服务态度不错，水煮肉片做得也地道。大概会长期返场了。</p>
<p>楼下有个腰花面也是有意思。<br>
-「要辣椒么。」<br>
-「不要。」<br>
-「要酱油么。」<br>
-「要。」<br>
-「要葱花么。」<br>
-「要。」<br>
-「要盐么。」<br>
-「要……不是到底谁在做饭啊喂！」</p>
<p>最近开始重新拿起刺杀骑士团长。没想到，村上春树竟然会在我两个人生阶段陪着我。村上先生，也是我的神。</p>
<p>最近在一个人空想，既想，也空。望着不该望的空间，去想不该想的事物。淡漠，热烈；温柔，暴戾。这都是我。<br>
昨天晚上脑海里一直重复一个场景。来自一张小漫画。<br>
和女生打电话，女生说，可是我今晚一个人哎。<br>
靠着墙，背景是满天星空。「我们谁不是呢。」</p>
<p>开始咨询啦~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界毁灭与麦当劳]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-16/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-16/">
        </link>
        <updated>2020-05-16T18:37:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我有没有说过，再晚睡就是我就是狗这种话。总而言之，汪汪汪。</p>
<p>工作的话……还算顺利啦！主要是一直都在宽容我，没强制出什么东西。虽然我一副很忙的样子，也真的是很忙，但却不知道在忙什么。摸鱼什么的……就印象不太深刻。可能提高了一些文字表达能力吧。<br>
重点。我会觉得工作上有很多没办法学习的东西，或者说学到的很多东西我觉得没有必要。加上唯数据至上，唯市场至上的环境，让我始终觉得有些别扭。（详情可见葛巾转发的一篇文章，其实就是梁其伟在抱怨市场驱动。）我已经认认真真的在计划考研了。虽然有很多可以折衷的点，比如工作中其实可以更自主的学习更多的东西，因为环境真的很好，主管也很宽容，工作压力也不大，公司联合滴滴免费打车的车型也非常高级；比如可以通过很多方式来扩展在武汉的人际圈。但可能考研比较合适吧。反正先准备上，都不打紧的。</p>
<p>写到这看来，工作规划都好沉重啊……</p>
<p>搬家的事情。可能还是会很累啦，不过应该能顺利。记得明天再买一份蛋炒饭，他家虽然态度烂人也不聪明，但是还算舒适。想来也在这住了一年了。一年啊……等等，这不是回忆篇！过。</p>
<p>今天我的盗贼到69级了！首先我要感谢我的朋友达子，是他利用宝贵的学习科研时间，替我升级，突破了关键的5级，达到了大部队的水平。其次我要感谢所有我的朋友们，是他们陪着我balabala 不写了。<br>
我终于有刀扇了！这是盗贼的，唯一一个，aoe。说到这我都快哭了。真的不容易，别人一下砸一大片的时候，我只能用指甲刀一下一下修脚。现在我也有家用电器电风扇了，可以说全面步入了小康社会。</p>
<p>还有就是兔姐姐终于写完论文了👏🏻👏🏻👏🏻。虽然也和我没什么关系。记个印象深刻的。<br>
兔姐姐说，我总有一种影响别人的气质，比如她就特别在意我对她的评价，就像她的导师一样。我面对这种夸赞不知道怎么应对，一直低着头，听到最后一句就开玩笑说「意思你导师也不咋理你呗。」兔姐姐愣了好久，我还以为是我笑话太冷了，突然发现好像，我说错了话。兔姐姐愣了好久，说，是，是，我导师真的不怎么理我，原来是他不理我啊，我还以为是我不理他呢。嗯……希望她别太难过。</p>
<p>这几天公司楼下的饭馆只有零星开张，所幸的是，我喜欢的那家盖浇饭一直还在。中午吃饭摘口罩有点欲盖弥彰，但是心理安慰总好过没有。每天带很久的口罩也让我心跳加速，略感窒息，希望能很快适应起来。有了工作的催促，自己的游戏进度也突飞猛进。虽然很想继续吐槽自己，但是不得不说是件好事情。</p>
<p>前两天表妹来和我商量她工作的事情，其实很想帮帮她，但处于责任心，又没办法插手太深。只好默默祝福她，偷偷做点什么吧。</p>
<p>今天也在饭否更新了一大堆一大堆内容。感觉自己明天就会删掉的内容。谁知道呢，一觉起来，什么都有可能发生。世界毁灭了也说不定，吃到麦当劳也说不定。</p>
<p>今天武汉的气温，是足以开空调的温度。夏天终究还是到来了啊。热烈晴朗的夏季，请快些，请快些让这个世界，变得更加幸福起来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乾隆爷的水池]]></title>
        <id>https://redhossu.github.io/post/5-12/</id>
        <link href="https://redhossu.github.io/post/5-12/">
        </link>
        <updated>2020-05-12T17:16:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周记永远不会迟到！</p>
<p>敲定了搬家的事情。为了避开公共交通工具，也开始着手买摩托车的事情。正好公司这一阵子免费报销上班打的费用，也可以为我的摩托车大业争取一点时间。<br>
说来是乔迁之喜，但落实下来就变成了很多急需解决的问题。比如搬家的时候势必要劳动，但是自己的肩膀可能无法承受。比如摩托车的驾照、摩托车的价格、相关政策。比如有太多无法处理也不想处理的行李。<br>
但是新的住址有沙发哎，我已经想象出 chill 起来的画面了。</p>
<p>这几天被拉上打魔兽世界。补了位，玩了个亡灵盗贼。虽然 ff14有些 mmo 的经验，但到了 mmo 始祖的魔兽世界上，还是有很多不适应和惊喜。<br>
输出太低被吐槽，结果社区环境过于老派，游戏资料也有点过时，一时无法下手。今天练习了一阵结果还是有问题，只能说太多直接跳等级的人了，低等级就会缺很多关键技能。魔兽对于手柄的支持也很糟糕，可以说打魔兽都不怎么 chill。<br>
不过还好啦，其实 ff14玩了很久也没有和大部队一起打过本。魔兽倒是体验了一下打本的乐趣。</p>
<p>最近蚊子开始多起来了，也有可能是温度，晚上很难睡着。拿出了以前的「竹子」造型的驱蚊液。效果还不错。只是晚睡这一点留下来了，每天能睡5个小时左右。希望明天复工能让我恢复作息。</p>
<p>记得华科旁边的一个大学，里面竟然会有化石树林。实质上很厉害啦，但看起来就是一些奇怪的柱子立在那里还非要叫个公园。也不知道为什么会想到，好傻哦。</p>
<p>今天是久违的怀念稿。因为打魔兽的时候，就好像她一直坐在我旁边偷偷笑，说「好好玩哦」；安慰我，咬着下嘴唇，和我说「宝宝别着急」；不好意思的看着我，和我说「宝宝好棒」。是一个听起来很蠢，但对我来说却仿佛近在眼前的事情。<br>
其实也会有一些对这件事情的哲学或者观念。也没和谁说，大概率也不好说清楚。</p>
<p>又想起在华科面试，走过一个水池，那水池奇形怪状的，简直不成体统。好玩的是这水池还有名字。我忘了当时有没有和她说了，但是我好想给这个奇怪水池编个故事正正经经地骗人啊，一定很好玩。</p>
<p>「故事要从乾隆3年讲起……」大概会是这种开头啦。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>